去日本旅行有咩日文係基本要識？？

也咩嗲

Hi也古

8+26
21314
4649

蠍魔之

D 野問唔難
明佢講咩先難

拉打~~~~~Cake

su mi ma sen
すみません
不好意思

哈咩哈咩哈

お前はもう死んでいる

Kon ni chi wa
i ku ra de su ka

ko re wa i ku ra de su ka
呢個幾錢

熱菇熱菇

如果佢用日文答返你嘅話

shi n de ku re o ma e

Ya ra na i ka 啫係唔好意思咁解

どこまでいっても渋谷は日本の東京

wa ta shi wa chi na jin desu

乗り場
のりば
no ri ba

No 炸pan list
艾 冬 撈 炸pan list
逐粒音凳出黎話佢知你唔識日本算啦

egg池事喲

如果只識幾句，唔應該講出嚟同日本人溝通。大部分時間佢哋會一輪咀咁講返日文回覆你，到時你真係頭頂好多問號。

竜神の剣を喰らえ

敵將 is dr. lee!!!

如果本身完全冇任何日文基礎，學呢句就得:
「すみません、私は日本語が話せません。」
（Su mi ma sen, wa ta shi wa ni hon go ga ha na se ma sen）
之後用英文問你要問嘅嘢
始終喺外國用返佢地啲話講嘢，人地係會自然當你識當地語言

馬之爹?

㗎呢

例子:
1. 請問呢度係邊到嚟㗎呢？
2. 唔該晒㗎呢
3. 今日真係好好天㗎呢

利申:細個睇閃電傳真機學日文

講完堆中文後面加「架」就係日文

真係架

順便入嚟問下，我去日本餐廳食嘢，見啲日本客人食完走都會同老板講句嘢，老板又好似同佢講句嘢， 嗰句係咩嚟?

ご馳走様でした

同日本人講英文真係好無禮貌

以為自己英文好好果啲同埋當人地老馮識聽英文果啲尤甚

英語がわかりますか

食客：你啲野好撚難食
老闆：下次咪撚再黎

基於禮貌佢地都係會笑住講

ばかやろう

Boku to hoteru e ikimasuka?

好似話杜汶澤都剩係識哩句

A na ta ga dai su ki de su 打招呼用

お勘定お願いします得唔得？

如果一個遊客唔識日文，又唔係用自己母語鑑粗咁向日本人溝通，選擇用第3國語言嘗試交流，會被你視為無禮貌嘅，你就更加無禮貌
你睇小人地真係完全唔識英文?定係你覺得日本人會係英語呢一方面覺得好尷尬好自卑?
認為自己好了解日本語想打飛機就爛啦

私は日本語が少しわかります。

唔好俾小費

箭梳
我奸是爹也lu
強羅也羅

二姑

唔識日文跟返月團啦，自由行不如唔好去

おちんちん欲しいよ